楊潤雄斥《金融時報》文章偏頗、極度誤解並深感遺憾

教育局早前向全港學校發維護國家安全的行政及教育指引，指國家安全不會獨立成科，但會滲入在中小學不同科目之中。《金融時報》上周四（4日）發文指，相關修訂將改革香港社會，令香港進一步與內地接軌（bring it more in line with the mainland），並將強迫教師，告誡僅6歲的小學生反對「顛覆」。

教育局事後向《金融時報》發信稱，文章內容「極度誤解（a profound misunderstanding）」指引目的，認為實行國民教育是每一個政府的責任，對文章內容深感遺憾。

《金融時報》於2月4日以「香港實施國家安全學校課程（Hong Kong to impose ‘national security’ schools curriculum）」為題發文，內容提到教育局向學校發出國家安全教育指引，反對「顛覆」等概念，並將被中國政府視為危險的書本棄掉。文章指，港府連月受到建制派及國家媒體施壓以推行教育改革，是次修改反映中國的鎮壓（China’s crackdown）不再限於拘捕反對派，而是改革香港社會，令香港進一步與內地接軌。

文章亦引述教協副會長田方澤稱，新指引非常嚴格，將規管校內的所有事情，並形容政府基本上不再信任學校，而指引亦會破壞師生關係。文章亦稱，當局正修改通識科，日後將會聚焦於愛國教育。

文章刊登兩日後，教育局向《金融時報》發出一封以楊潤雄作署名的信件，形容文章「極度誤解（a profound misunderstanding）」指引目的，指香港學生享有和平的學習環境，並接受有質素的教育，以培養為維護國家安全及法治的公民。信件指，對學校而言，國家安全確是相對新的概念，指引正是就學校所需而發出，形容指引提供全面的框架，並建議一些良好措施，學校可因應校本需要而採取不同措施。

《金融時報》的文章亦關注國際學校的學生受指引影響。教育局信件指，指引向本地學校提供較多細節內容，而因應國際學校情況，則建議若干主要原則，讓校方因應校本需要，採取不同措施。另外，文章提到，指引將強迫教師，告誡僅6歲的小學生不要「顛覆」（will force teachers to warn primary students as young as six years old against “subversion”）；教育局反駁指說法完全沒有理據，強調指引是協助教師，向中小學生授予不同方面的國家全。

教育局在信件末段稱，實行國家安全教育是每一個教育部門的職責，每個國家均有不同方式提升學生的國民身份認同，當局對於一些由於欠缺對相關措施認知，而出現的雙重標準、偏頗言論、無理據的評論，深感遺憾。（We deeply regret that there exist double standards, biased quotes and groundless comments due to the lack of understanding of and respect for Hong Kong’ s implementation plan. ）

哦

全世界都知佢做刀手攪學生

收幾大利益，先要開埋自己個名做刀手，真係唔怕外國制裁喎。

講閪咩 澳洲仔 幾時叫你果兩隻打靶仔返大灣區做個勇敢中國呀

呢篇報導梗係錯啦，乜撚嘢同大陸接軌呀

根本就係差過大陸

點解佢次次都冇份？

香港嘅教育係同新疆睇齊

G持雄哥

外媒乜q都唔識

摺左佢啦

香港教育好快聞名於世
所以有人問英國加拿大會唔會落閘，問黎都多餘
過幾十年八年班新一代國教小粉紅大曬，仲會比佢地玩新簽證?

呢條漢奸仲最愛反共歌聲鄧麗君
應該拿臨捉返北京雙規

英文既白痴 叫idiot
idiot本身希臘文就係指一啲唔知世界發生咩事，自成一角既毒撚. 講一堆野出黎，錯同柒左都唔知.

香港呢班官日日話人了解錯佢地,聽下的解釋先啦 etc 講撚左幾年，都係冇人“了解”佢地.

呢啲就真係idiot

咁搞法咪同北韓接軌
估唔到有今日
嚟我哋一齊學主體思想 話唔掂整咗個林鄭王朝出黎

見到佢份回覆，明白香港同支那已經接軌，根本照抄支那口交部

點解我搵唔到篇信嘅

澳洲牛肉好食

仲有閪人制裁咩拜登政府一定唔撚會制裁

講事實你又話人哋偏頗
鬧你又話人唔理性

屌你老母啦撚樣

淨係知佢個朵應該成功地喺西方國家臭晒
呢世應該都係只能夠擁抱大媽區

China Joe上台點會制裁

建議局長用國安法告佢 冇理由咁講都唔告

可惜我地既國民教育就係教大家要集體講大話

呃大家咁樣就會穩定同安全

歷史上沒有國家能長期顛覆歷史真相取得和平

反而有國家能在被分裂多年的情況下復國

有國家能從俄羅斯獨立出來

而今係廢咗你個DSE
香港文憑、學位國際地位
將來只有公墓員先會睇本地學歷

呢個真 口講愛國 ？！